Zoom、Adobe軟體支援搭載M1晶片的Mac電腦

新的桌機版Zoom開始支援Apple Silicon處理器及搭載的Mac電腦，Adobe Photoshop及Lightroom釋出M1原生執行版本，Adobe也針對影音編輯軟體Premiere Pro推出可在M1處理器原生執行的公開Beta版

蘋果發布自有Arm-based M1晶片及搭載該晶片的三款Mac電腦才不過一個多月，支援M1幾乎成了所有桌機軟體廠商的當務之急。本周Zoom及Adobe分別宣布主要App開始支援這款晶片。

就在歐美進入聖誕假期周之際，視訊會議軟體Zoom昨（21）日發布最新版本App，供因防疫無法相聚的使用者和其親友視訊。新增功能除了強化整合雲端聯絡人資訊、加入會議中舉手、會議排程加入僅限授權用戶加入的選項、Zoom Phone支援SMS、MMS訊息及加入提示音等功能外，最重要的是桌機版Zoom支援Apple Silicon處理器及搭載的Mac電腦。使用者可從Zoom下載中心個別下載這個版本。

而新版Mac版Zoom相當輕巧，未令人失望。MacRumors論壇一名用戶使用它打了2.5小時視訊電話後，電池電量僅下降17%，再打了36分鐘後，只掉了7%，意謂著Zoom在M1-based Mac電腦上每小時只耗用10-13%的電量。

此外，網路媒體8-bit發現，Adobe本周在討論區低調宣布影音編輯軟體Premiere Pro推出可在M1處理器原生執行的首個公開Beta版，邀請用戶下載試用。Beta版Premiere Pro具備了Intel CPU版相同的核心編輯功能及workflow，像是色彩、繪圖、音效、多重相機及Productions功能等。

The Verge報導，在此之前，Adobe另二個產品包括Photoshop及Lightroom，皆已經釋出M1原生執行版本。
$AAPL

善心打破0回覆

等多一年換就差唔多

仲要用間諜軟件Zoom?

我有隻聽歌app Audirvana 岩岩出更新都native support m1

Intel 好快收皮
然後Intel撚就會話notebook市場根本賺唔到錢

Adobe 含啦

你太睇小intel係企業市場影嚮力
班企業IT infra人唔好話ARM, 連AMD cpu laptop都唔肯試....